Специфичность CSS селекторов — это механизм, по которому браузеры определяют, какие CSS правила применять к элементу, когда один и тот же элемент соответствует разным селекторам. В случае конфликта, правила с более высокой специфичностью имеют приоритет над правилами с более низкой специфичностью. Специфичность важна для понимания того, как CSS правила каскадируют и применяются к HTML элементам.

Специфичность CSS селекторов можно представить в виде четырех групп, которые часто записываются как четыре колонки чисел: 

1. **Встроенные стили** (Inline styles) - Самая высокая специфичность. Применяются непосредственно в атрибуте `style` HTML элемента. Например, `<div style="color: red;">`.

2. **Идентификаторы** (IDs) - Селекторы, основанные на атрибуте `id` элемента. Например, `#navbar`.

3. **Классы, псевдоклассы и атрибуты** - Сюда входят селекторы классов (`.classname`), селекторы атрибутов (`[type="text"]`), и псевдоклассы (`:hover`, `:focus` и т.д.).

4. **Типы элементов и псевдоэлементы** - Селекторы, основанные на имени тега (например, `div`, `p`) и псевдоэлементы (`::before`, `::after`).

Специфичность считается слева направо, начиная с наиболее значимой группы. Когда вы считаете специфичность, вы можете представить её как число в четырех колонках, например, 0-1-0-0. Это означает, что стиль имеет один идентификатор. Если два селектора имеют одинаковую специфичность, то применяется последнее правило, определенное в CSS.

**Примеры:**

- Встроенный стиль (`style="..."`) перебьет любые стили, определенные внутри `<style>` тега или внешних CSS файлов.
- Селектор с идентификатором (`#id`) будет иметь большую специфичность, чем один или даже несколько классов.
- Селектор класса (`.class`) перебьет селекторы типов (например, `div`, `p`) и псевдоэлементы.

**Важно помнить**, что свойство `!important` может переопределить специфичность, но его использование считается плохой практикой, так как оно делает отладку и поддержку CSS кода более сложной.

Понимание специфичности помогает разработчикам писать более чистый и эффективный CSS, избегая ненужного увеличения специфичности и конфликтов стилей.